const questionsDataSw = {
  // Sports question
  michezo: {
    rahisi: [
      {
        question: "Nchi gani ilishinda Kombe la Dunia la FIFA mwaka wa 2022?",
        answers: ["Ujerumani", "Brazili", "Ufaransa", "Argentina"],
        correct: "Argentina",
      },
      {
        question: "Katika tenisi, alama ya sifuri huitwaje?",
        answers: ["Love", "Zero", "Nil", "Blank"],
        correct: "Love",
      },
      {
        question:
          "Mchezaji wa mpira wa miguu hutumia sehemu gani zaidi ya mwili?",
        answers: ["Kichwa", "Mikono", "Miguu", "Mgongo"],
        correct: "Miguu",
      },
      {
        question: "Mchezo wa Olimpiki unafanyika kila baada ya miaka mingapi?",
        answers: ["2", "3", "4", "5"],
        correct: "4",
      },
      {
        question: "Michael Jordan alicheza mchezo gani?",
        answers: ["Mpira wa miguu", "Raga", "Mpira wa vikapu", "Kriketi"],
        correct: "Mpira wa vikapu",
      },
    ],
    wastani: [
      {
        question: "Timu ya taifa ya Kenya ya riadha huitwaje?",
        answers: ["Harambee Stars", "Shujaa", "Chipu", "Team Kenya"],
        correct: "Team Kenya",
      },
      {
        question:
          "Mshindi wa medali ya dhahabu ya mbio za mita 800 kwenye Olimpiki ya 2012 alikuwa nani?",
        answers: [
          "David Rudisha",
          "Eliud Kipchoge",
          "Mo Farah",
          "Wilson Kipketer",
        ],
        correct: "David Rudisha",
      },
      {
        question:
          "Ni nchi gani ina wachezaji wengi wa sumo nchini Japani baada ya Japan?",
        answers: ["Marekani", "Mongolia", "China", "Korea Kusini"],
        correct: "Mongolia",
      },
      {
        question:
          "Katika mchezo wa mpira wa vikapu, pointi tatu hutolewa kwa mpira uliopigwa kutoka wapi?",
        answers: [
          "Ndani ya mstari wa penalti",
          "Nje ya mstari wa pointi tatu",
          "Chini ya kikapu",
          "Kutoka kona ya uwanja",
        ],
        correct: "Nje ya mstari wa pointi tatu",
      },
      {
        question:
          "Katika soka, ni wachezaji wangapi wanaruhusiwa kuwa uwanjani kwa timu moja wakati wa mechi rasmi?",
        answers: ["9", "10", "11", "12"],
        correct: "11",
      },
    ],
    gumu: [
      {
        question:
          "Je, Eliud Kipchoge alivunja rekodi ya dunia ya mbio za marathon kwa muda upi mwaka wa 2019?",
        answers: ["2:01:39", "1:59:40", "2:00:15", "1:58:59"],
        correct: "1:59:40",
      },
      {
        question:
          "Mwanariadha wa kwanza wa Kenya kushinda medali ya dhahabu ya Olimpiki alikuwa nani?",
        answers: [
          "Kipchoge Keino",
          "Naftali Temu",
          "Paul Tergat",
          "Wilson Kiprugut",
        ],
        correct: "Naftali Temu",
      },
      {
        question:
          "Ni mchezo gani ulioanzishwa nchini Uingereza na sasa ni maarufu India na Australia?",
        answers: ["Raga", "Kriketi", "Tenisi", "Hockey"],
        correct: "Kriketi",
      },
      {
        question:
          "Katika mchezo wa gofu, ni mashimo mangapi huwa katika raundi ya kawaida?",
        answers: ["9", "12", "18", "20"],
        correct: "18",
      },
      {
        question: "Je, ni nani aliyeshinda Ballon d'Or mwaka wa 2023?",
        answers: [
          "Lionel Messi",
          "Erling Haaland",
          "Kylian Mbappé",
          "Cristiano Ronaldo",
        ],
        correct: "Lionel Messi",
      },
    ],
  },

  jiografia: {
    rahisi: [
      {
        question: "Ni mto gani mrefu zaidi duniani?",
        answers: ["Nile", "Amazon", "Mississippi", "Kongo"],
        correct: "Nile",
      },
      {
        question: "Nchi ya Kenya iko katika bara gani?",
        answers: ["Asia", "Afrika", "Ulaya", "Australia"],
        correct: "Afrika",
      },
      {
        question: "Ni jiji kuu la Tanzania?",
        answers: ["Arusha", "Mwanza", "Dodoma", "Dar es Salaam"],
        correct: "Dodoma",
      },
      {
        question: "Ziwa kubwa zaidi Afrika ni lipi?",
        answers: [
          "Ziwa Tanganyika",
          "Ziwa Victoria",
          "Ziwa Naivasha",
          "Ziwa Turkana",
        ],
        correct: "Ziwa Victoria",
      },
      {
        question: "Ni jangwa gani kubwa barani Afrika?",
        answers: ["Kalahari", "Chalbi", "Sahara", "Danakil"],
        correct: "Sahara",
      },
    ],
    wastani: [
      {
        question: "Mlima Kilimanjaro uko katika nchi gani?",
        answers: ["Kenya", "Uganda", "Tanzania", "Rwanda"],
        correct: "Tanzania",
      },
      {
        question: "Ni bandari kuu ya Kenya?",
        answers: ["Malindi", "Mombasa", "Lamu", "Kisumu"],
        correct: "Mombasa",
      },
      {
        question: "Ni mto gani hupita katikati ya jiji la Cairo?",
        answers: ["Zambezi", "Nile", "Senegal", "Congo"],
        correct: "Nile",
      },
      {
        question: "Ni nchi gani haina pwani barani Afrika?",
        answers: ["Ethiopia", "Somalia", "Sudan Kusini", "Namibia"],
        correct: "Sudan Kusini",
      },
      {
        question: "Ni mbuga gani maarufu iko Kenya?",
        answers: ["Kruger", "Masai Mara", "Serengeti", "Hwange"],
        correct: "Masai Mara",
      },
    ],
    gumu: [
      {
        question: "Ni volkano gani hai inayopatikana mashariki mwa DRC?",
        answers: ["Kilimanjaro", "Nyiragongo", "Ol Doinyo Lengai", "Elgon"],
        correct: "Nyiragongo",
      },
      {
        question: "Ziwa Tanganyika linapakana na nchi ngapi?",
        answers: ["2", "3", "4", "5"],
        correct: "4",
      },
      {
        question: "Ni jiji gani lina wakazi wengi zaidi barani Afrika?",
        answers: ["Nairobi", "Lagos", "Cairo", "Kinshasa"],
        correct: "Lagos",
      },
      {
        question: "Ni mpaka gani unagawanya Kenya na Uganda?",
        answers: ["Mto Nile", "Mto Malaba", "Mto Turkwel", "Mto Tana"],
        correct: "Mto Malaba",
      },
      {
        question: "Mlima Kenya una vilele vikuu vingapi?",
        answers: ["2", "3", "4", "5"],
        correct: "3",
      },
    ],
  },

  historia: {
    rahisi: [
      {
        question: "Kenya ilipata uhuru mwaka gani?",
        answers: ["1952", "1960", "1963", "1965"],
        correct: "1963",
      },
      {
        question: "Jina la rais wa kwanza wa Kenya ni nani?",
        answers: ["Moi", "Jomo Kenyatta", "Kibaki", "Uhuru Kenyatta"],
        correct: "Jomo Kenyatta",
      },
      {
        question: "Vita vya pili vya dunia vilianza mwaka gani?",
        answers: ["1914", "1939", "1945", "1960"],
        correct: "1939",
      },
      {
        question: "Maumau walikuwa wanapigania nini?",
        answers: ["Urais", "Ukombozi", "Elimu", "Ajira"],
        correct: "Ukombozi",
      },
      {
        question: "Nchi ya Misri ilitawaliwa na malkia maarufu aitwaye?",
        answers: ["Cleopatra", "Hatshepsut", "Nefertiti", "Amina"],
        correct: "Cleopatra",
      },
    ],
    wastani: [
      {
        question: "Nelson Mandela alikuwa rais wa nchi gani?",
        answers: ["Zimbabwe", "Afrika Kusini", "Namibia", "Botswana"],
        correct: "Afrika Kusini",
      },
      {
        question: "Mkataba wa uhuru wa Marekani ulitiwa saini mwaka gani?",
        answers: ["1776", "1789", "1812", "1800"],
        correct: "1776",
      },
      {
        question: "Ukoloni barani Afrika ulianza karne gani?",
        answers: ["15", "16", "19", "20"],
        correct: "19",
      },
      {
        question: "Vita vya maji maji vilitokea katika nchi gani?",
        answers: ["Kenya", "Tanzania", "Uganda", "Sudan"],
        correct: "Tanzania",
      },
      {
        question:
          "Wakoloni wa Uingereza walijenga reli ya kutoka Mombasa kwenda wapi?",
        answers: ["Nairobi", "Lamu", "Kampala", "Kisumu"],
        correct: "Kampala",
      },
    ],
    gumu: [
      {
        question: "Sheria ya Lancaster House ilihusiana na nini?",
        answers: [
          "Vita vya dunia",
          "Katiba ya Kenya",
          "Maendeleo ya elimu",
          "Ukombozi wa Afrika",
        ],
        correct: "Katiba ya Kenya",
      },
      {
        question: "Mkutano wa Berlin ulifanyika mwaka gani?",
        answers: ["1884-1885", "1890", "1900", "1910"],
        correct: "1884-1885",
      },
      {
        question: "Ni nani alianzisha harakati za ujamaa nchini Tanzania?",
        answers: ["Nyerere", "Karume", "Mwinyi", "Sokoine"],
        correct: "Nyerere",
      },
      {
        question: "Che Guevara alihusiana na mapinduzi ya nchi gani?",
        answers: ["Cuba", "Brazil", "Mexico", "Venezuela"],
        correct: "Cuba",
      },
      {
        question: "Harakati za Pan-Africanism ziliungwa mkono na nani?",
        answers: ["Kwame Nkrumah", "Mandela", "Moi", "Sankara"],
        correct: "Kwame Nkrumah",
      },
    ],
  },

  fasihi: {
    rahisi: [
      {
        question: "Ni mwandishi wa 'Siku Njema'?",
        answers: [
          "Ken Walibora",
          "Ngugi wa Thiong’o",
          "Shaaban Robert",
          "Euphrase Kezilahabi",
        ],
        correct: "Ken Walibora",
      },
      {
        question: "'Kifo Kisimani' ni tamthilia iliyoandikwa na nani?",
        answers: [
          "Penina Mlama",
          "S.A. Mohamed",
          "Kithaka wa Mberia",
          "Said Ahmed Mohamed",
        ],
        correct: "Said Ahmed Mohamed",
      },
      {
        question: "Ngugi wa Thiong’o anaandika kwa lugha gani zaidi siku hizi?",
        answers: ["Kiingereza", "Kifaransa", "Kikuyu", "Kiswahili"],
        correct: "Kikuyu",
      },
      {
        question: "Riwaya ya 'Utengano' ilitungwa na nani?",
        answers: [
          "S.A. Mohamed",
          "Ken Walibora",
          "Euphrase Kezilahabi",
          "Kithaka wa Mberia",
        ],
        correct: "S.A. Mohamed",
      },
      {
        question: "Ni kazi gani mashuhuri ya Shaaban Robert?",
        answers: [
          "Kusadikika",
          "Mayai Waziri wa Maradhi",
          "Mashetani",
          "Siku Njema",
        ],
        correct: "Kusadikika",
      },
    ],
    wastani: [
      {
        question:
          "Ni tamthilia gani ya Kiswahili inayoangazia uhuru na mateso ya wananchi?",
        answers: ["Mashetani", "Kilio Chetu", "Baba wa Taifa", "Nguzo Mama"],
        correct: "Kilio Chetu",
      },
      {
        question: "Kitabu 'Kufa Kuzikana' kinazungumzia nini hasa?",
        answers: [
          "Mapenzi",
          "Migogoro ya kifamilia",
          "Siasa",
          "Maisha ya kijijini",
        ],
        correct: "Migogoro ya kifamilia",
      },
      {
        question: "'Nagona' ni kazi ya fasihi ya aina gani?",
        answers: ["Riwaya", "Tamthilia", "Ushairi", "Hadithi fupi"],
        correct: "Riwaya",
      },
      {
        question: "Ni nani aliyetunga 'Mayai Waziri wa Maradhi'?",
        answers: [
          "Alamin Mazrui",
          "Ken Walibora",
          "Kithaka wa Mberia",
          "Hussein Waria",
        ],
        correct: "Alamin Mazrui",
      },
      {
        question: "Tamthilia ya 'Pepo la Joka' ilitungwa na nani?",
        answers: [
          "Euphrase Kezilahabi",
          "Penina Mlama",
          "S.A. Mohamed",
          "Kithaka wa Mberia",
        ],
        correct: "Penina Mlama",
      },
    ],
    gumu: [
      {
        question:
          "Katika kazi ya 'Mashetani' ya Ebrahim Hussein, mashetani yanawakilisha nini?",
        answers: ["Miujiza", "Migogoro ya kisiasa", "Mapenzi", "Elimu"],
        correct: "Migogoro ya kisiasa",
      },
      {
        question:
          "Euphrase Kezilahabi alijulikana sana kwa kuchanganya fasihi na nini?",
        answers: ["Dini", "Falsafa", "Siasa", "Elimu"],
        correct: "Falsafa",
      },
      {
        question: "Riwaya ya 'Mzingile' ina mtindo gani wa kipekee?",
        answers: [
          "Uhalisia wa kijamaa",
          "Ufantasia",
          "Urejeleaji",
          "Majibizano ya kishairi",
        ],
        correct: "Ufantasia",
      },
      {
        question: "'Nyota ya Rehema' ilitungwa na nani?",
        answers: [
          "Mohamed Suleiman",
          "Clara Momanyi",
          "S.A. Mohamed",
          "Wamitila",
        ],
        correct: "Clara Momanyi",
      },
      {
        question: "'Ufunguo wa Moyo' ni mfano wa nini?",
        answers: ["Tamthilia", "Hadithi fupi", "Riwaya ya mapenzi", "Usaili"],
        correct: "Hadithi fupi",
      },
    ],
  },

  filamu: {
    rahisi: [
      {
        question: "Filamu ya 'Supa Modo' ilitengenezwa nchini gani?",
        answers: ["Tanzania", "Kenya", "Uganda", "Rwanda"],
        correct: "Kenya",
      },
      {
        question: "'Binti' ni filamu kutoka nchi gani ya Afrika Mashariki?",
        answers: ["Kenya", "Tanzania", "Sudan Kusini", "Ethiopia"],
        correct: "Tanzania",
      },
      {
        question:
          "Ni mji gani unaojulikana kwa filamu za Kiswahili nchini Kenya?",
        answers: ["Nairobi", "Mombasa", "Kisumu", "Thika"],
        correct: "Mombasa",
      },
      {
        question: "Filamu ya 'Tali' kutoka Tanzania ilionyesha maisha ya nani?",
        answers: ["Mwanamuziki", "Mtoto yatima", "Mwalimu", "Daktari"],
        correct: "Mtoto yatima",
      },
      {
        question: "'Nairobi Half Life' inahusu nini hasa?",
        answers: ["Uhalifu mjini", "Siasa", "Mapenzi", "Elimu"],
        correct: "Uhalifu mjini",
      },
    ],
    wastani: [
      {
        question: "Filamu ya 'Pili Pili' inahusu mada gani kuu?",
        answers: [
          "Biashara haramu",
          "Rushwa",
          "Maisha ya ndoa",
          "Mapenzi ya kisasa",
        ],
        correct: "Mapenzi ya kisasa",
      },
      {
        question: "Filamu ya 'Bahasha' ya Vincent Mbaya ilihusu nini?",
        answers: ["Sanaa ya uchoraji", "Rushwa na maadili", "Vita", "Ajira"],
        correct: "Rushwa na maadili",
      },
      {
        question:
          "Ni msanii gani maarufu alihusika kwenye filamu ya 'Click Click Bang'?",
        answers: ["Octopizzo", "Khaligraph Jones", "Boutross", "Nyashinski"],
        correct: "Octopizzo",
      },
      {
        question: "Filamu ya 'Fundi-Mentals' inahusu nini?",
        answers: [
          "Ujenzi",
          "Huduma za afya",
          "Wafanyakazi wa nyumbani",
          "Mapenzi na huduma",
        ],
        correct: "Mapenzi na huduma",
      },
      {
        question: "'T-Junction' ni filamu maarufu ya kutoka nchi gani?",
        answers: ["Rwanda", "Kenya", "Tanzania", "Uganda"],
        correct: "Tanzania",
      },
    ],
    gumu: [
      {
        question: "Filamu ya 'Kati Kati' ilishinda tuzo gani ya kimataifa?",
        answers: ["TIFF", "Oscars", "BAFTA", "Golden Globe"],
        correct: "TIFF",
      },
      {
        question: "Mwandishi wa filamu ya 'Vuta N’Kuvute' alikuwa nani?",
        answers: [
          "Farouk Topan",
          "Hussein Waria",
          "Amil Shivji",
          "Shaaban Robert",
        ],
        correct: "Amil Shivji",
      },
      {
        question: "Filamu ya Kiswahili 'Tunu' ina ujumbe kuhusu nini?",
        answers: ["Mali asili", "Mapenzi ya familia", "Rushwa", "Elimu"],
        correct: "Mapenzi ya familia",
      },
      {
        question: "'Aisha' ni filamu kutoka Kenya inayohusu nini?",
        answers: [
          "Ukahaba",
          "Maisha ya familia",
          "Ujasusi",
          "Uongozi wa wanawake",
        ],
        correct: "Uongozi wa wanawake",
      },
      {
        question:
          "Filamu ya 'Shimoni' ilionyeshwa kwa mara ya kwanza kwenye tamasha gani?",
        answers: [
          "Zanzibar IFF",
          "Lola Kenya Screen",
          "Durban Film Fest",
          "FESPACO",
        ],
        correct: "Zanzibar IFF",
      },
    ],
  },
};
